%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Opérations sur la convergence en probabilité]
Soient $\left(X_{n}\right)_{n \in \N}$ et $\left(Y_{n}\right)_{n \in \N}$ deux suites de variables aléatoires réelles qui convergent en probabilité vers des variables aléatoires respectives $X$ et $Y$. Soit $\alpha \in \R$. Montrer que
  \[
  \alpha X_{n} \convergeen{\PP} \alpha X \qeq X_{n}+Y_{n} \convergeen{\PP} X+Y.
  \]
  Pour la deuxième convergence, on pourra commencer par montrer que, pour tous $(x, y) \in \R^{2}$ et $\eps>0$, si $|x+y|>\eps$, alors $|x|>\eps / 2$ ou $|y|>\eps / 2$
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
